日本移民求救

小弟今年20歲，諗住嚟緊一月過日本讀一年至年半語言學校，之後再上專門學校。加上工作，為求居住五年移民

唔係想打太多字，直接講嗰問題，就係移民日本一般歸化制度條件裏面嘅第一項：
「在日本連續居住滿五年，五年內有三年或者以上工作，並納粹」

主要就係想問吓關於日本工作計算以及納稅計算，點樣先為之工作左三年同埋納稅

ps.基本上對納稅嘅概念係0，喺香港返part time都係純粹返下工搵下零用錢，冇研究過，希望有人解答到小弟
感謝

日本無移民呢回事,只有入藉, 入藉要娶架妹仲要改埋姓做架妹個姓先會有日本國既Passport
就算你有專門技能都只可以有永住,國安法係話你起海外只要係華人都會有權捉你返去

並納粹

軍國主義復辟

日本真係最易移民既國家
去讀兩年日文，再是但搵份工
有人請你洗碗都移到民，只要交稅就得

改左制 入藉易過永住 入藉係畢業後入職三年就可以 永住入職最長10年(低技術工種)可以申請 愈高技術工作者愈快 期間用在勞簽證

利申老豆以前係日本住過幾10年而且自己而家係日本

搭單問
永住係要住5年定十年
我知道要有3年半在日工作
如果係日本讀書5年半
再係日本做3年半野理論上係咪拎到永住？

5年半讀書 3年半工作 呢到共九年
定要共十年？

日本唔比公安係日本境內執法就得

神風隊

永住10年可以係學生
歸化5年但要交足稅

佢嘅準則係乜嘢學校畢業？同埋係唔係有工作就代表有交稅？
仲有三年又係點樣計？
Sor小弟見識薄弱 見笑。。

咩學校都得 重點係你有工同唔會為日本帶來負擔 入籍之類要交資料查家產睇你會唔會為日本帶來負擔 至於尼方面要找律師搞

咁如果5年半學生
永住係咪唔ok, 要加多4年半就勞 先拎到永簽？

咁我當我留學簽證三年，再工作簽證兩年
留學期間亦有返part time
係唔係都符合佢五年裏面有三年工作嘅要求？
因為我最唔清楚係點樣為之工作「一年」
返得學都係返part time擔心會唔會唔計定係點

咪講左要10年
你得5年半點會得

即係有冇話每年有記錄搵幾多先代表「工作一年」，或者每個月都有收入等等
因為我唔明佢「有三年工作，並納稅」嘅定義

thx其實唔係我，想幫手供細佬。
不過咁計埋，5年幾讀書，再4年幾做野，其實係咪都無話一定拎到永住架？有無巴打知

其實日本從來冇明文規定永住同歸化有乜條件
只要你有能力照顧自己，佢又判斷比永住你會對日本社會有益就會批
咁通常d人都係住夠10年去申請就批

part time唔計 一定要以社會人身份非學生工作三年

咁果段時間就一定係工作簽證

係 其實有能力既話好易 如果畢業都找唔到工可以申請特殊活動簽證找工作 理由合理可以一直延長 不過就唔計入納税時段

明白！thx

需要有3年工作（即工作簽證
如果搵唔到工，仲可以特殊活動簽卜（呢段時間都會算入個3年？

唔計你納稅時間 但計居日時間

thx